\chapter{Wstęp}
\section{Wprowadzenie}

Odkąd internet zaczął stawać się dobrem powszechnym, pojawia się w nim wiele materiałow edukacyjnch. Dostęp do darmowych lekcji i podobnych zasobów pozwala na kształcenie się w niemal dowolnym kierunku bez potrzeby wychodzenia z domu. Aktualne możliwości samorozwoju są więc bardzo duże, chociaż nie wszystkie materiały dostępne za darmo są wysokiej jakości, często nawet trafiają się w nich błędy. Niektóre z nich są nieprzyjazne dla użytkownika lub niekompletne. 

Aplikacja stworzona w ramach tej pracy docelowo ma posłużyć jako darmowy zasób edukacyjny. Projekt skupiał się będzie w szczególności na gitarze basowej, ale będzie łatwy do rozbudowania o inny rodzaj gitary oraz kolejne instrumenty, takie jak np. pianino. 
Niniejsza praca porusza więc dwa istotne zagadnienia: teorię muzyki oraz projektowanie aplikacji webowych. 

Teoria muzyki jest często pomijana przez muzyków amatorów, którzy edukują sie sami - oprócz tego, że same materiały mogą być słabej jakości, trudno jest zacząć przekładać teorię na praktykę. Na przeciw tym temu problemowi starają sie wyjść aplikacje takie jak Rocksmitch czy musicca, które są inspiracją dla niniejszej pracy. 
Rocksmith to gra pozwalająca na granie piosenek, do których tabulatura jest wyświetlana na ekranie w czasie rzeczywistym. Jako kontreler wykorzystuje się gitarę elektryczną lub basową ze specjalnym złączem. Oprócz tego, Rocksmith posiada również wiele przydatnych narzędzi, m.in. stroik czy efekty modyfikujące brzmienie gitary. Istotnymi wadami są natomiast: cena, wymaganie specjalnego złącza oraz duże obciążenie komputera. 
Aplikacja musicca jest duża bliższą inspiracją - posiada interaktywny gryf i możliwość wyszukiwania akordów czy interwałów. W tej aplikacji za minus można uznać interfejs użytkownika - przejście z wyszukiwania interwałów do akordów wymaga zmiany widoku, a w kolejnym widoku trzeba ponownie wybrać instrument.

Aplikacja stworzona w ramach tej pracy to próba stworzenia przyjaznego użytkownikowi środowiska do nauki teorii muzyki, która wolna będzie od wyżej wymienionych problemów. 

\section{Cel i zakres pracy}

\subsection{Cel pracy}
Celem pracy jest stworzenie aplikacji, która wspomaga muzyków w nauce teorii muzyki poprzez wizualizację oraz interaktywne ćwiczenia. Aplikacja powinna być łatwo rozszerzalna o kolejne aspekty teoretyczne oraz dodatkowe rodzaje ćwiczeń.

\subsection{Zakres pracy}
Zakres pracy obejmuje:
\begin{itemize}
 \item wybór technologii,
 \item zaprojektowanie aplikacji webowej,
 \item implementację aplikacji,
 \item projekt i implementację testów aplikacji,
 \item udokumentowanie procesu w pracy dyplomowej.
\end{itemize}

\section{Układ pracy}
Praca została podzielona na rozdziały opisujące kolejne etapy tworzenia aplikacji: 
\begin{itemize}
 \item wybór technologii - analiza dostępnych rozwiązań i uzasadnienie podjętego wyboru,
 \item analiza wymagań - przegląd wymagań funkcjonalnych i niefunkcjonalnych stawianych wobec projektowanej aplikacji oraz rozważanie przypadków użycia, które powinna ona spełniać,
 \item projekt aplikacji - opis architektury systemu,
 \item implementacja aplikacji - omówienie implementacji poszczególnych fragmentów systemu wraz z fragmentami kodu, prezentacja finalnych efektów,
 \item podsumowanie - omówienie spełnionych celów pracy oraz perspektyw na dalszy rozwój aplikacji.
\end{itemize}


%%%Do ASAPa należy wprowadzić pracę dyplomową/projekt inżynierski w pliku o nazwie:
%%%
%%%W04_[nr albumu]_[rok kalendarzowy]_[rodzaj pracy] (szczegółowa instrukcja pod adresem asap.pwr.edu.pl)
%%%
           %%%Przykładowo:
        %%%­W04_123456_2015_praca inżynierska.pdf     - praca dyplomowa inżynierska
        %%%W04_123456_2015_projekt inżynierski.pdf   - projekt inżynierski
        %%%W04_123456_2015_praca magisterska.pdf  - praca dyplomowa magisterska
%%%
              %%%rok kalendarzowy ? rok realizacji kursu „Praca dyplomowa” (nie rok obrony) 
