\chapter{Podsumowanie}

\section{Zrealizowane cele i założenia}
Celem pracy było stworzenie aplikacji wspierającej samorozwój muzyczny. Aby zrealizować ten cel, dokonano wyboru technologii, które najlepiej zdawały się najodpowiedniejsze do zadania. Przeanalizowano wymagania stawiane aplikacji oraz jej przypadki użycia. Po dokładniej analizie stworzono projekt aplikacji webowej w oparciu o architekturę REST API. Po wykonaniu projektu, zaimplementowano aplikację przy użyciu wcześniej wybranych narzędzi. Zaimplementowana aplikacja spełnia większość założonych wymagań oraz implementuje wszystkie zaprezentowane w pracy przypadki użycia. Nie udało się spełnić wymogu responsywności strony internetowej -- na małych ekranach aplikacja nie reaguje odpowiednio, interfejs staje się mało przejrzysty i niewygodny. Ćwiczenia interaktywne powinny zostać rozbudowane - zaimplementowano tylko dwa rodzaje ćwiczeń. Żadne z nich nie korzysta z mikrofonu, co prawda nie było to wymogiem, ale na pewno byłoby to dużo bardziej angażujące dla użytkownika niż wybór odpowiedzi z listy rozsuwanej. \\
Powstała aplikacja jest objęta licencją MIT. Jest to jedna z najpopularniejszych oraz najprostszych licencji otwartego oprogramowania. Licencja ta pozwala użytkownikom na nieograniczone modyfikowanie, kopiowanie i rozpowszechnianie aplikacji, jeżeli tylko nie zostaną usunięte informacje o licencji i autorze. Nie zobowiązuje ona autora do udzielania żadnej gwarancji ani dalszego wsparcia dla produktu. 
% TO DO: dodać parę słów o licencji, jakiej udzielono na powstałe oprogramowanie (kod źródłowy umieszczony na płycie musi również zawierać informacje o licencji)
% DONE: dodano licencje MIT do repozytorium oraz informacje o niej tutaj
\section{Dalszy rozwój aplikacji}
Aplikacja ma duże możliwości na dalszy rozwój. Szczególnie warte uwagi pomysły to: używanie mikrofonu, konta użytkowników, dodatkowe instrumenty, dodatkowe ćwiczenia, lekcje. \\

\noindent\textbf{Wykorzystanie mikrofonu}\newline
Wykorzystanie mikrofonu otworzyłoby wiele możliwości, np.\ ćwiczenia w których odpowiedzią jest zagranie odpowiedniego dźwięku, interaktywny stroik pokazujący czy dźwięk jest za niski czy za wysoki. 

\noindent\textbf{Konta użytkowników}\newline
Do aplikacji można dodać konta użytkowników, które pozwalałaby na zachowywanie wyników z ćwiczeń pomiędzy sesjami. Mając zapisane wyniki z ćwiczeń dałoby to szansę na stworzenie tablicy wyników. Wraz z dodawaniem kolejnych ćwiczeń informacje z konta byłyby coraz bardziej użyteczne. Kolejne funkcje mogłyby  informacji rozszerzać pola zastosowań przechowywanych informacji, np.\ przy koncie można byłoby zapamiętywać dodane lekcje oraz lekcje, które użytkownik już przejrzał. 

\noindent\textbf{Dodatkowe instrumenty}\newline
Ze względu na to jak stworzono podstronę z wirtualnym instrumentem i serwis do odtwarzania dźwięków stronę łatwo wzbogacić o dodatkowe instrumenty, takie jak np.\ pianino. Oczywiście nie na każdym instrumencie łatwo zaprezentować graficznie dźwięki, więc należałoby rozważyć odpowiedni dobór instrumentów.

\noindent\textbf{Dodatkowe ćwiczenia}\newline
Dodatkowe ćwiczenia można implementować jako kolejne podstrony niezależnie od reszty treści strony, więc aplikacja jest pod tym względem aplikacja jest rozszerzalna. Można byłoby stworzyć podobny quiz do tego z akordami, ale zawierający tylko skale lub zupełnie inne rodzaje ćwiczeń, jak np.\ wybranie kolejnych dźwięków w zadanej skali.

\noindent\textbf{Lekcje}\newline
Warto rozważyć przygotowanie podstrony, która zawierałaby krótkie lekcje teorii muzyki dające się powiązać z interaktywnymi ćwiczeniami. Tutaj można byłoby również wykorzystać funkcjonalność kont (np.\ do tworzenia i przechowywania notatek czy dyskusji o materiale zawartym w~lekcji).
